[年經] (為新年打底)一人一個 拜年親戚問得最刻薄 最怕聽到 最唔想答 嘅說話

啲親戚 成日問啲問題 好多餘好假 好似 問人屋企廚房幾大咁 又話宜家啲後生仔點點點 自己當年點點點
真係聽啲問題無乜心情繼續拜落去 拎完利是食完粒糖就想走
人越大 個活動就越似 例行公事

年年都問我做緊咩工，唔止每年年頭拜年問一次，仲要每年差不多年尾去飲阿公大壽都會再問一次，年年答兩次，次次答撚完都「哦，咁咪好囉，即係穩穩定定」之後又再繼續問鳩過

利申 已經斷六親四、五年
四、五年無再出去睇班臭豬面色

有時真係唔知佢地 失憶定健忘 都唔知真心定假膠

幾時結婚

一個月搵幾多啊

層樓今年跌左幾多呀

成日問我賓周仔有無長到